%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}
\usepackage{20202021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 2 p. 250}}

\usepackage{filecontents}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item a. une variation absolue presque constante (car les points sont à peu près alignés).
  \item a. le modèle linéaire, pour les mêmes raisons.
  \item a. On observe que chaque année, le population baisse d'un peu plus de 100 milliers d'habitants. Donc en partant de la population de 2019 (\numprint{60300}), et en soustrayant deux fois « un peu plus de 100 milliers d'habitants », on obtient un peu moins de \numprint{60100} habitants. La réponse a est donc la seule qui convient.
\end{enumerate}

\end{document}
